\chapter{Oberflächenstrukturen}
Die Oberfläche des Mondes umfasst 38$km^{2}$ und zeichnet sich durch seine hemisphärische Gegensätzlichkeit zwischen der erabgewandten (far side) und erdzugewandten Seite (near side) aus.
So wird die erdzugewandte Seite des Mondes durch die Maria \textit{(Abb.1a)} charakterisiert, welche 31,2$\%$ dieser Fläche einnehmen. Auf der erdabgewandten Seite sind hingegen die highlands \textit{(Abb.1b)} vorherrschend, die dort 45$\%$ der Oberfläche bedecken.
Marias sind topographisch niedrige Gebiete, die auch als Tiefebenen bezeichnet werden. Dabei handelt es sich um fast ebene Flächen, die entstandene Impaktbecken aus der Frühzeit mit basaltischen Lavadecken verfüllt haben.
Die Krustenmächtigkeit der near side mit maximal 60 km ist deutlich geringer als die der far side und begünstigt demensprechende Magmaaustritte an der Oberfläche, wodurch sich die größere Flächenbedeckung der Maria auf der erdzugewandten Seite begründet.\\
Die durch Druckabgabe der Partialschmelzen gebildeten Mare-Basalte weisen anhand ihrer chemischen Zusammensetzung große Ähnlichkeiten mit den terrestrischen Basalten der ozeanischen Kruste auf. Das größte mit Mare-Basalten verfüllte Becken ist das Imbrium-Becken mit einer Flächenausdehung von 830.000 $km^{2}$ und einem Durchmesser von 1123 km im zentral-nördlichen Teil auf der near side.\\ 
Die Gegensätzlichkeit der Maria auf der near side umfasst die auf der far side dominierenden highlands. In diesem Fall handelt es sich um topographisch erhöhte Gebiete die auf der einen Seite von mehreren hunderte Kilometer langen Tälern durchzogen sind und andererseits aus bis zu 10 km hohen Gebirgen bestehen. Über die Entstehung der highlands existieren mehrere Theorien. Demnach handelt es sich um Reste von Kraterwänden oder die Formation der highlands erfolgte durch die Komprimierung des Mondes während der Abkühlungsphase, wodurch sich die Kruste an der Oberfläche zu Faltengebirgen aufwölbte. Die drei Hauptgesteinstypen der Highlands ähneln in ihrem Gefüge den Plutoniten der Erde und umfassen Anorthosite, KREEP-Basalte \textit{(kristalline rare earth-elements)} und magnesiumreiche Gesteine die sich aus den Anorthositen bilden und überwiegend mit Olivin und Pyroxen angereichert sind. Aus Isotopensystematiken von Mondanorthositen wurde ein Alter von etwa 4,4 Mrd. Jahren datiert. Dementsprechend stimmt die Altersdatierung der Highland-Gesteine mit dem Bildungsalter der ersten Kruste und dem Kristallisationszeitpunkt des ursprünglichen Magmaozeans überein.
